\documentclass[11pt,a4paper]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{geometry}
\pagenumbering{gobble}
\geometry{left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm}

\begin{document}

% Vos coordonnées
\begin{flushleft}
\textbf{Votre Nom Prénom} \\
1, Rue de Palerme \\
67000, Strasbourg \\
Téléphone : 0652224924 \\
Email : jafarizadeh89@gmail.com \\
\end{flushleft}

%\vspace{5mm}

% Coordonnées du destinataire
\begin{flushright}
\textbf{Nom de l'entreprise} \\
À l'attention de M./Mme Prénom Nom \\
Adresse de l'entreprise \\
Code postal, Ville \\
\end{flushright}

\vspace{3mm}

% Lieu et date
\begin{flushright}
Strasbourg, le \today
\end{flushright}

\vspace{5mm}

% Objet de la lettre
\noindent\textbf{Objet :} Candidature au poste de administrateur réseau

\vspace{0.5cm}

% Corps de la lettre
Madame, Monsieur,

\vspace{0.3cm}

Actuellement étudiant en troisième année de Licence Informatique à l’Université de Strasbourg, je souhaite vivement me spécialiser dans les réseaux, et je suis particulièrement intéressé par l’opportunité de rejoindre votre équipe en tant que administrateur de réseau. Grâce à mes formations en CCNA, ENARSI, et câblage réseau, je suis déterminé à développer davantage mes compétences dans le domaine et à contribuer à la stabilité et à l’optimisation de votre infrastructure réseau.

\vspace{0.3cm}

Bien que je n'aie pas encore d'expérience professionnelle directe dans le domaine du réseautage, mes certifications et formations spécialisées m'ont permis de maîtriser les concepts et technologies liés à la gestion et à la configuration de réseaux. De plus, mon parcours pluridisciplinaire en ingénierie énergétique et en comptabilité m'a permis d'acquérir des compétences dans plusieurs domaines d'études. Cette capacité à me spécialiser dans différents secteurs témoigne de ma faculté à m'adapter rapidement aux situations variées et à répondre aux exigences spécifiques du poste.

\vspace{0.3cm}

Mes précédentes expériences en tant que responsable de l'Association Scientifique d'Ingénierie Énergétique, ainsi que mon rôle d’assistant enseignant en mathématiques et en conversion énergétique, ont renforcé ma capacité à diriger des équipes et à mener des projets à terme avec rigueur et organisation. De plus, mes projets académiques en informatique, tels que le développement d'applications et la modélisation, m’ont permis d’acquérir une méthodologie de travail adaptée aux environnements techniques exigeants.

\vspace{0.3cm}

Je suis convaincu que mes compétences techniques, mon expérience en gestion de groupe et ma détermination à exceller feront de moi un atout précieux pour votre équipe. Je serais honoré de pouvoir contribuer à la performance et à la stabilité des réseaux de votre entreprise.

\vspace{0.3cm}

Je reste à votre disposition pour un entretien afin de discuter plus en détail de ma candidature. Je vous remercie sincèrement de l’attention que vous porterez à ma demande.
\vspace{0.3cm}



\vspace{0.5cm}

% Formule de politesse
\noindent Veuillez agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguées.

\vspace{1cm}

% Signature
\noindent\textbf{Jafarizadeh Mehdi}

\end{document}
