\documentclass[11pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{setspace}
\usepackage{geometry}

\geometry{
  a4paper,
  left=25mm,
  right=25mm,
  top=20mm,
  bottom=20mm
}

\begin{document}

\begin{letter}{%
À l'attention du Comité de sélection\\
Master Science et Ingénierie des Réseaux, de l'Internet et des Systèmes\\
Université de Strasbourg\\
Strasbourg, France}

\date{\today}

\opening{Madame, Monsieur,}

\onehalfspacing

Actuellement étudiant en troisième année de Licence d'Informatique à l'Université de Strasbourg, je souhaite intégrer le Master \textbf{Science et Ingénierie des Réseaux, de l'Internet et des Systèmes (SIRIS)}. Ce programme correspond parfaitement à mon ambition de me spécialiser dans les réseaux sans fil et l'Internet des objets, domaines qui me passionnent.

Mon intérêt pour les réseaux s'est développé au cours de mes études universitaires, où j'ai réalisé que ce domaine correspondait pleinement à mes aspirations professionnelles. Pour renforcer mes compétences, j'ai suivi des formations en ligne, notamment la certification \textbf{CCNA} de Cisco, le cours \textbf{ENARSI}, ainsi que des cours sur la \textbf{fibre optique} et l'\textbf{Internet des objets}, acquérant ainsi une solide base en configuration, gestion et sécurité des réseaux.

Satisfait de la qualité de l'enseignement dispensé lors de ma Licence, j'ai choisi l'Université de Strasbourg pour poursuivre mon Master. Le programme SIRIS offre un équilibre idéal entre théorie et pratique, me permettant d'acquérir les compétences nécessaires pour m'adapter aux évolutions constantes du secteur des réseaux.

Mes objectifs professionnels à court terme sont de me spécialiser dans les réseaux sans fil et l'IoT, en développant des compétences pointues en infrastructures réseau et en sécurité des systèmes d'information. À long terme, je souhaite contribuer à des projets innovants, participant à l'évolution des technologies connectées et à leur intégration dans notre quotidien.

Mes qualités personnelles, telles que ma capacité d'adaptation rapide et mon aptitude à travailler en équipe, ont été renforcées par mon expérience en tant que directeur d'une association étudiante, où j'ai développé des compétences en leadership et en organisation, essentielles dans le domaine des réseaux.

Je suis convaincu que le Master SIRIS me permettra d'atteindre mes objectifs professionnels et de contribuer activement au développement des technologies réseau. Je vous remercie de l'attention que vous porterez à ma candidature et me tiens à votre disposition pour tout renseignement complémentaire.

Veuillez agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguées.\\

{Mehdi JAFARIZADEH\\

Téléphone : 06 52 22 49 24\\
\vspace{2mm}%
Courriel : jafarizadeh89@gmail.com\\
\vspace{2mm}%
}


\end{letter}

\end{document}
